好文分享【山竹之後，你要知道的.....】

【山竹之後，你要知道的.....】
我唔係天文台，只係一個普通天文地理愛好者，你可以唔信以下嘅嘢(一切源於全球温室效應强咗)：
1. 【今次山竹未算勁】今次山竹襲港時，已經唔係 category 5 嘅颱風 (sorry 回歸後我唔用香港天文台嘅料「十號風球」呢D名，亦唔信D風球)，而只係 cat 4，到香港300km時已經開始「散」，亦唔係正面吹正香港，都咁大破壞力，係我見過最强嘅第一個颱風(第2個係温黛），大家諗吓如果 cat 5 正面襲港會點？香港嘅建築物一般可以頂住 250km/hr 陣風幾分鐘幾次，但幾十分鐘呢？【Cat 5 風最少陣風係 >1分鐘及>252km/hr】

2. 以前襲港颱風多生於赤度附近(低緯度)，近菲律賓右邊太平洋，生成一陣就打完菲律賓，再打入南中國海，由於颱風能量源於暖嘅海洋，經過菲律賓再入南海會減弱咗。【但由於全球暖化，生成颱風嘅緯度高咗，D颱風形成後多打去日本台灣】，而強嘅【厄爾尼諾現象出現可以令太平洋中部海水温度升到>26.5℃，有利颱風形成】，今次山竹就係咁，而由於颱風能量源於暖嘅海洋，佢一路行，一路儲能量，山竹最強果陣係285km/hr (遠高於香港建築物抗風標準)，死未？！

3. 【全球暖化，cat 5 颱風陸續有來】，厄爾尼諾幾年一次，全球暖化加厄爾尼諾形成嘅超級颱風會幾年一次，日本人，台灣人，香港人，你哋有心理準備嗎？

4. 【人工島會係颱風中消失】颱風到達時，低氣壓會吸起D海水，今次山竹令海水最高升到4公尺，人工島咪好似將軍澳同杏花村咁囉！今次山竹最近香港果陣氣壓972咋(正常1013)，打菲律賓果陣994，但 cat 5 颱風最低可以 900以下，如果係初二三、十五十六果陣，海水可以升到5-6公尺，尖沙咀地鐵都浸！老老實實，香港未有應付 cat 5 風暴潮嘅經驗囉！

【咁我哋可以做乜？】
基本上冇乜嘢可以做，用少D電，少碳排放(大6放最多二氧化碳)，少D淘寶，自己個心會安樂D D

祝大家好運，May the Force be with you

[url]3ToXLffDnQvdKssLOdw&__tn__=C-R[/url]

香港食正CAT5係遲早既事 好難難次次都咁好彩...

要唔要走膠袋？

全球暖化好似唔係太關事

以前196幾年嘅時候超颱重多過而家

啫係增加碳排放就可以癱瘓港鐵

支持KFC走飲管

寫文果位差唔多60歲

啫話係人類使用唔環保物料前 地球係冇超級颱風？

唔駛睇落去啦下話

恐龍時代平均氣溫40度,你話果陣超颱少過而家我就唔多信

如果今次山竹真係好似預計咁唔打菲律賓直衝香港，死返十幾個人都唔出奇

恐龍都用飲管？ 咁仆街啦 我地應立即停用 我怕我地都絕種

如果真係過左 250km 呢個臨界點而大量冧樓 死嘅一定唔止十幾

走溫袋咁既路線真係...

係連登講環保

樓又多 骨啤效應

就好似Pacific rim 套戲咁，好快就有cat 5怪物

我哋可以做d乜？
child登仔: 希望個風唔好減弱直吹香港

到時港豬噢打唔打柴就唔知，不過應該好多人屋企d窗打晒柴

前面明明好好地地 最後個段做乜春

走約克果種路線比較驚 停係香港西南邊 颶風吹足全日

要住蛋糕型市區樓，最好畀其他屏風樓包圍，樓下是大型商場同地鐵站。

我覺得要對付颱風，揀無咁當風的屋企，比減少消費更加實際。

第一個point其實有咩可比性
一個係形容個風本身強度，一個係個風對一個地方既影響

狄普吹過黎先算

班環保撚又係到借題發揮
打風同暖化係冇直接關係㗎
科學家都未有證據證明溫度愈高颱風會愈多 有研究仲話會減少添
唔係話唔應該環保
但係班人覺得用少幾件膠開少幾日冷氣就可以減少颱風來襲
係好撚無知